# China antes da Revolução
A China antes da revolução era um país pobre, que não tinha experienciado ainda sua revolução industrial, grande parte da população era rural, era um dos países mais pobres do mundo e com alta taxa de mortalidade e mortalidade infantil, população analfabeta, 800 mil chineses morriam todos os anos e o Haiti de hoje era uma utopia para a China, tendo em vista que ela tinha 7% do PIB per capita haitiano atualmente. A China era escrava das potências imperialistas, submetida a seus interesses comerciais, uma população corrompida pelo ópio, onde trabalhadores comiam cascos de árvores e vendiam seus filhos para pagar os donos de terra, além de enfrentar crises de fome frequentemente.
